林鄭TVB - 左丁山

林鄭TVB - 左丁山

Now 新聞截圖

最新民意調查顯示林鄭月娥民望微升，雖則係歷任特首之最低值，但如此情況下，竟然微升0.5個百分點，對建制派自然是一個喜訊，泛民則可能感到意外。以左丁山的不科學、非正式、隨意問的方式觀察到，不少中年女士對激烈示威行動，大打出手的場面，不能接受，同時稍為調整態度，對警方同情多了，對年輕人擲磚頭、高空擲物的同情少了。這或者是一個訊號，香港人願意上街和平示威反對政府，反對送中，反對林鄭，即俗稱「和理非」的市民普遍畏懼和反對「先示威，後大打出手」的行動。泛民議員應該知道此點，但今年六月後的示威遊行，沒有總指揮官，沒有「大台」，不知「誰聽誰」，泛民議員為了11月區議會選舉，即使希望勸止警民打鬥，也不知從那裏入手。

左丁山是「和理非」一名，本身的意見是年輕反政府人士，應適可而止，不要擾亂市民的生活常態，最好把精力投入11月的區議會選舉，盡力參與競選活動，研究敵情（民建聯工聯會），深入挖票，以圖在單議席單票制選舉的形式下，透過選票，取得18區區議會的多數控制權，改變目前建制派掌控的形勢。若年輕社運人士計不及此，單憑勇氣上陣與警察對壘，恐怕會賠了夫人又折兵。在香港目前的政治制度下，不爭取區議會控制權，實在是下策。

在明年的立法會選舉，因有功能組別和比例代表制，泛民本土派若互相鎅票，必兩敗俱傷，明益建制。泛民的不同派別必須加強溝通，研究如何派出候選人，及加強文宣工作。目前建制派的文宣工作沒有創意，比較老套但勝在有錢，不斷重複又重複，始終會產生一定效果，例如TVB把新城市廣場便衣警察倒地被圍毆一幕。一日之內不停重播又重播，年老選民記入腦中，大罵年輕人，便會禍延泛民的選舉工程。（按：TVB的一幕只是過程的結束點，fb上有全程足本，由一名警察單身撲入新城市廣場追打年輕示威者開始，反而給示威者打倒在地上的一幕，hitrate超過70萬）。相形之下，TVB不斷的重播警察被打，確是有選擇性和有目的性。年輕人不看TVB，已是常識，但一位TVB資深人物曾經說：「TVB觀眾多在40歲以上，沒年輕觀眾不打緊。」這情況有些類似美國Fox News，收費台觀眾多數在60歲以上，Fox晚上黃金時間有三大talk show，全部力捧特朗普，幫助特朗普取得不少白人長者鐵票。香港TVB與美國Fox皆親建制，觀眾多而且年紀大，對中年以上觀眾則有一定洗腦作用，TVB幫林鄭，就如Fox力捧特朗普，本港免費電視大台咁幫特區政府，民主派在選舉可能便會敗在TVB手上。

左丁山
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
風暴升級之中國性格 (陶傑)

下一則
下一則
精神病患者治港 (李碧華)